Offer人工太低 簽約嗰陣仲有無得bargain?

點解無? 唔市加咪唔好做,就係咁簡單

但應該點開口問

你唔改高啲我唔簽

你唔簽我唔改高啲

佢點都會壓你價，心理平衡啲。醒目啲下次開價預埋佢壓你1-2K

價錢方面係咪有啲咩誤會？😅
好似打錯左喎
無$xx我唔做架喎

咁你請過第二個啦
我去做譚仔人工都高過你
你自己檢討吓啦大公司

你唔改高啲我點簽

好似無

因為我係fresh grad所以唔敢寫太高

唔寫高啲但想收高啲，係咩玩法。

咪話有第二間開多1k 唔知你地出唔出到同樣價錢 因為我對貴公司真係好撚有性趣

呢種心態，比位你bargain都唔會成功大膽d啦，0.5k者

寫左幾多？參考下

我都覺自己好廢

如果你收咗14K 入去之後就會好想走/再搵

咁點解你要accept offer？應該佢make offer 個下已經即刻講

點解？因為心不甘情不願？

5舊水，一年都係6k，唔係太細嘅公司正常HR都會選擇加比你close file嘅，你唔係太鍾意份工嘅，大佢1k搏吓都仲得

我on9，當刻無好好諗清楚，同埋嗰陣佢一口氣講左一大堆野唔只個價錢，不過我都只係口頭上話ok

唯有搵位入試下問間公司其他野我都滿意嘅，係想要多0.5k

我係你就上去簽約之前打去同佢講左先
得就得 唔得你就諗下好唔好reject
唔好上到去先講
咁樣都幾玩野，而且你要專登上去都晒時間

明白，唔該曬巴打

一定冇

除非你係咩大人物人地點都要head hunt撬你返嚟啦
二打六一兩千人工你估人地會唔會由頭幫你傾過由頭幫你做過份contract呀喇

一年俾多皮幾野都唔得?

上連登問

壓,1 K是否正常? EG開18K , 佢比17K, 大公司, HR OFFER

我都明壓1k屬於正常，只不過依刻心有不甘想問下仲有無機會bargain

no ，除非你有其他offer係手， 否則你認命啦

屌。有冇攪撚錯呀，咁都比人大

其實對公司黎講冇損失
你又唔係咩人才
佢唔請你仲有大把人做

你開價佢還價，到簽個下你先黎反價，你幻想下你係個hr會有咩感受。

唔好咁衰仔，要傾就電話傾左先，唔好浪費大家時間。

錢既問題其次
你可能覺得fresh grad冇自信
但 （問我最低可以接受幾多，我話14.5，點知最後變左14 ） 其實你係傾好左

你係應該守衛返自己既利益 唔好習慣性乜都退讓
呢d心態好差 你點都一定要出聲 做唔做一件事 但啞忍一定不能接受

Hr過幾日打電話黎我打算順便問下仲有無得加少少不過都打定輸數

我真係習慣性乜都退讓巴打你講得好好

無錯，的確大把人做

1000蚊都壓 壓黎做乜...

跟著你又唔開心

明明你fit份工，你reject 佢又要晒時間請人

可能做hr真係逢人必壓

果時個濕鳩hr打黎壓我3k
我話呢個唔係我開個價wor
你地諗清楚先再打比我

三日後 轉左第個hr打比我話ok

可能因為巴打有料

你簽咗我咪改高d囉

我試過電話收到個offer佢壓我3k 但電話裡面講到其他bonus同comission會補翻 諗住OK喇多勞多得我都明 但佢係電話到講話公司未傾好個package 我簽約個陣就會列明

到我第一日翻工 佢老尾份contract乜都冇寫 HR叫我簽左先再計俾我 我睬佢都on9 話傾好我先會簽 最後不歡而散

所以你係簽contract前有咩疑問或者考慮就真係講清楚 可能1k真係好細數目 但無謂簽左約 正式翻工個陣心裡面有條刺喇

唔會話冇既 睇你既料子囉間公司好想請你 你係萬中無一既人才咪得
但你比人壓一千果時都唔出聲 上到去先講人地會覺得你玩野
你唔等開飯既咪bargain 最多都係搵過份姐

Fg又點
企撚硬講:
Expected salary 中文係預期薪酬
你對員工有冇expected outcome ?
係咪提高expectation 然後等員工壓價？

可能班hr想自己壓價幫公司慳錢掛
巴打你可以大膽試下問下有無得deal
唔係你就算返工個心都un住un住

你咪直接話價唔岩 佢囉 佢想請你就會加返啦
On99

你係想加就自己打去啦
等到佢打比你果時可能佢已經搵上司approve 左你個offer，唔會再有得傾

我唔係打算上去簽嗰陣先提，因為過幾日hr會再打電話黎，所以想到時搵機會問下

發覺啲港資公司好鐘意壓人價
搞到大家慣性寫高啲等俾人壓
屌 街市買餸咩
14k請個大學fg 叫佢請個asso喇 on9 HR

明白多謝巴打

現實係hr唔會理人expected salary幾多
有啲公司俾唔到都照叫你上去in

我會試下，的確而家已經有啲un住un住

明白

係咁架啦 hr唔壓價佢就冇存在價值
最後老細話想要呢個人 比多一兩k根本少問題

唔accept就會俾相關部門知，部門有腰骨就同hr開拖，hr通常收皮

公司on9既話，可能hr同部門講話candidate reject就close file/搵第個，部門可能乜都唔知或者唔敢同hr隻抽，唔知人地壓價唔accept

利申 見識過所講既case，通常要經大粒hr approve，壓價都係佢意思黎，鬼叫hr人工低咩

但現實就係咁都唔明點解要咁做

大家都係打工，佢自己俾人壓教唔好受啦但又壓人

最有錢果班人都要踩住窮人上啦 為自身利益姐 有幾多人會將心比己呀

其實價唔啱就唔好叫人見工或者出offer
想請又話畀唔到

試下去餐廳話想食但係畀唔起 睇下d人點

啱阿 你唔想俾呢個價就好心唔好叫人 in
浪費雙方時間
壓到人價又冇咩bonus嘅
一分錢 一分貨

你啱殘酷的現實

我cv 寫a咁多錢
打黎話offer唔到a問我最低接受幾多
我話a-2
最後出offer 係a

入去發現同事係a+20
做同一樣野

一半半啦，有時budget係咁多，壓多你1千，佢就多番1千俾自己走盞。

講多少少 1k半k唔係好多
但長遠呢你可能比同期入行嘅人每次都少咁啲
到時再做上去可能高少少嘅位可能就追唔返
因為你個錢嘅range冇人地推到咁遠
所以以後自己諗多少少
千祈唔好講個range
因為HR永遠只聽到細嘅數字

做嗰陣都唔太想出100%力做

出面咁多間公司 點解我要俾你請？
返屋企等消息啦

一dd啦 有d可能唔係hr話事

因為employment contract要大粒hr endorse先出得街

傻仔

你簽左我咪改高囉

你又知？

如果係就好呀，即係個價仲有得猜。有時會係一個大budget say 5皮要請3隻人，每個約莫係中位數上下某幅度走盞。傾唔傾到就睇你彩數。

作為請人個個，你永遠唔知後面有無更好既candidate，所以永遠都會留一手。candidate 淨係望住自己個價，唔明點解人地要壓價，但hr，dept head係望住一大堆人，個視野根本唔同。而且開天殺價落地還錢，人地還價本來就好公道，candidate 也有權利不接受offer。

到你地大啲要請人，或者簡單到拎quote傾價錢就會明白多啲

搵過第二份
搵到就no show啦
奴工法就係咁用

明係一件事，但好討厭個做法

明白多謝巴打教路

知道我都係擔心長久落去同人差距越黎越大依樣野

未簽約果時就講好
唔好到時又浪費大家時間

好難有得加
你真係接受唔到既就reject佢啦

其實有時唔係hr 想壓你價
係本身你個post budget 真係得咁多
你估壓人價好好玩咩 慳左啲錢佢地又無得分既

未傾好package 都夠膽死make offer
叫佢收皮啦 真係好差

如果你真係就咁問下，無野可以拎岀黎bargain
九成九無得加 多數口頭氹下你就算

我諗住算喇 簽contract睇下上面點寫
點知contract上面都冇寫 我先知中伏

打上去話有第個offer出到15k，問佢會唔會跟
會嘅話我會簽你呢邊

但我知另一個candidate offer 15k

我都覺所以都打定輸數

明白，我都係打算喺電話到問左先

打黎再confirm 人工
照直講話唔到你心目中個價
問佢仲有無得傾
無就好聲好氣多謝人 話唔Take offer
你心中唔滿意人工+知道另一個人有15K
你就算簽左都做唔長Ga la

同佢講14k死死聲唔好意頭，要夠28k

明白唔該曬巴打

估唔到$500都要壓

你呢d打定輸數嘅on9仔真係唔改變自己為自己爭取下
唔好話1k比多10k你去到邊度做你都係比人恰到上心口架炸
你咪繼續等人地打比你先問下有冇得加囉
我係hr實開心死幾驚條友麻撚煩

我會主動打去問

我都係今日in
工程撚in grad e
CV寫18k 其實已經比同行低咁1k5到
今日in完全冇壓我價
填expected salary 個陣早知填高d
宜家人地連合約都draft埋
我都唔知點開口叫番高半k都好
屌真係on9同樓主情況差唔多

我藉口都諗定
話個陣太緊張冇諗到車費都佔咗1k
搏下佢肯唔肯加

估唔到有人同我一樣不過我嗰間應該未draft好contract

一日未簽約
一日都有轉機

你打算聽日打電話問？

唔知
我同佢講話要d時間考慮
未accept的

咪照講囉
又唔係得佢一間公司
係人揀工
去啦

巴打你都加油

咩科

咁你就企硬15k la, 世上唔只一間公司

冇
你同佢一傾 應該唔會出offer 畀你

唔係掛

基本上 hr都會話 我哋畀盡架啦 如果你唔啱我哋就offer 畀第二個 你已經輸咗
你搵過份啦

你回佢話唔 take offer 啦，佢一定問你原因。你話有新 offer ，如果佢想請你一定加返你，你咪同佢講加幾多囉。不過你要 take risk 。

你同佢講咗話offer唔啱未

呢D野永遠都有得bargain，不過你上得黎問你都係無膽同人叫價架啦，即係你就一定無得bargain

你咪唔好accpet
我自己都有bottom line
之前有公司打黎話只係出到我bottom line 個價再低1k，有興趣再約interview ，我打都唔打返去，in都唔想曬時間

巴打講得啱

有料嘅人先有議價能力

當我上個POST口衰又好咩都好，勇敢D啦。你覺得真係少左既就出聲爭取啦，你唔係趕住開飯或者搵左好耐都搵唔到工架嘛?

過左probation 有機會review 係呃細路既說話
入職前唔bargain，之後都好難

過試用期SALARY REVIEW差唔多一定有，不過你其他野鍾意既我都唔多講啦。

send link

而d野聽住先啦
不過你講到係你想做嘅野加福利ok咁你接受到個人工咪得
你做緊份工普遍好多得10日al
你而家而份16日al嘅話
咁果一千蚊又唔係好大問題

原來你第一份工，咁就教精你唔好同出面D人講感情

唔好講公司既是非，私人野唔太私人都可以

係，千祈咪用老一輩個D野，今時今日保護自己最緊要

而樣野對fg黎講最難
個個衝閘咁走就話
成間公司無一個人準時走就仆街

HR 都要同老細交差
點都要壓你1k , 唔係就好似無做嘢咁

不好做 不岩價錢